加拿大讀書/經驗類移民 你問我盡答

有咩加拿大留學讀書/移民嘅問題 歡迎留言問 識既我盡量答

我反而建議係大城市 例如係話溫哥華/多倫多 再次一啲建議Calgary Regina Saskatoon呢啲城市
ielts記住考General 唔係academic

唔太有錢又非專科，讀Graduate diploma最適合

樓主楓葉卡？

讀廚定it好？

社工有冇諗頭

Graduate diploma已經相對比較易搵工，去其他省都得啦？peq又要學法文.. 你英文又有信心，我諗你ee讀完1年diploma，再做一年野都應該夠分啦再唔係去曼省pnp可能再快d

依加係多倫多讀緊書 有咩辦法移民？

加個tg 一齊傾ok?
or we make a gp

tg 定 ig

tg有兩個 都唔係asian

有冇人考過celpip 係咪易過ielts

呢個冇考過

我都頂到細城市所以無理住。香港太大啦個人唔鐘意

去過calgary c-train系統幾好住得近站靜係weekend租車都得
wpg呢d就慘d。差=無人搭=無錢改善=差 惡性循環

有八大音樂cert有冇機會？我冇見人討論過

thanks

Ontario PNP好易攞 EE唔夠分可以一戰

有邊個program會啱

係本地有工返緊就個個省都有sponsorship program
無嘅你諗下有無書想讀，或者努力越洋揾工。白領(除咗IT)從來選擇唔多

自己計。未計開關後爆升都470。你ielts全8+master 或者雙degree啱啱好?
係就唔使煩，直入EE FSW等開關

聽人講過易考啲。

條女做nursing 好大機會，個個地方都要醫療人。

Coop係點玩法？我同師兄諗法一樣，本身做IT，過到去搵唔返呢行都馬死落地行喇。

住得winnipeg自己揸車好，除左南邊，好似度度都唔係好安全。😅

Yukon - Yellowknife

一打唔使找

手快打錯 係Whitehorse sor

樓主住邊？

你唔好話加拿大

讀IT做到公民之後過美國搵工

二十幾度 大風 舒服

IT佬可以去邊?

去邊都冇問題吧？

如果之前係加拿大讀過書 但番左香港 係咪冇左30分bonus？

想問下樓豬如果我有親戚係僱主，可唔可以擔保我過去

巴打熟唔熟建築行業 QUANTITY SURVEYER係咪勁難搵工
我成日覺得加拿大跟美制 英國野QS係果邊應該無可能有工開
但佢地又話缺estimater 搞到我都有混亂

加拿大嘅生活 有咩你係覺得正架？

好山好水好風景

Engine仔想問邊到洗費平 又可以搵到啱我既工做

Plan緊2022去讀master
但驚搵唔到工

唔怕嘅點都搵到

未諗 儲緊錢
我本行做大廈機電工程
加拿大好似無乜人做

咁少電梯同 車立

唔只呢啲
包冷氣消防供排水同供電
但加拿大應該主要暖氣

水渠可能會吃香少少
可能我會睇吓有無technical嘅master/diploma讀

水喉匠好掂，有d做得好或者自己公司收入可以同醫生律師比
呢到應該冷暖氣合稱HVAC, 咁HVAC tech都幾好，冬天斷暖氣幾貴都要請你，不過做呢d係技術學院學師做起應該都幾辛苦

條女去澳洲就得 加拿大冇conversion 啲外國人重讀重考

其實工程讀master唔太多選擇
因為你CIVIL EE IT根本無底你唔會讀得來 我依D其實好尷尬
你想轉科根本都唔知可以讀咩

9up？ 美加好少請長工外國人
一大班外國醫護去到做HCA
你要做就重讀重考 啲prog 收人收外國nursing degree grad + at least 1 year exp

呢啲建議考專業資格 咁樣可以係C類移民

其實CA算易玩既啦 真正最難玩係AUS
不過CA都要英文好 IELTS無全7 部份8 都搞唔掂

其實加拿大真係算容易 對比其他國家

我做顧問
無乜嘢電牌水喉匠果啲
等我搵下咩係C類先

C係certified tech skill labour 姐係整水喉呢啲

去曼省定atlantic4省讀書後會比較易申請PR?
Electrical engineer manager 39歲做跟簽會唔會難搵工？

唔係好快搶哂d名額架咩

我老婆27 但讀廢bachelor科 所以想叫佢去曼省/4省讀書個Diploma/ master 我跟簽過去搵野做

易-》 難程度係咪咁
曼省-》4省-〉安省-》BC省

三大但讀文化研究嗰類
咁4省發展得係咪更差... 去安省BC省我驚嗰邊無大學收佢/讀完搵唔到相關野做申請PR 要打道回府

睇下有冇Graduate diploma啱讀，平d又容易d搵工

咁base on我地個Case, suggest BC/ Ontario 會好d?

一年diploma/ master = 一年work permit
2年以上dip/master 就有三年 好似係
Studying 應該都可以做20hour既part time

part time易唔易搵？？？
得幾十個 俾完學費應該無曬錢
要搵part time維持生活
利申: 預咗要洗碗

而家應該難d，學生part time工多數餐館bubble tea而家都未開返，不過做送貨應該多咗。學校入面d野都唔會開咁滯

我唔係今年去
plan緊2021/2022去

如果下年去都好d，應該開返晒，不過整體經濟都要一段時間先恢復到

想問下我今年27，有master，想去溫哥華，Plan緊22年到去讀書，樓主會建議我報master定是但讀個1/2年diploma就算？

咁姐係diploma係後備方案，假設Master無學校收嘅話？因為我都驚考GMAT唔夠高分，但出身唔太有錢，驚Master太貴讀唔起

可以咁講

照我所知可以，即係outland咁攪，如果fail左嘅話，入到境inland再申請都仲得，不過聽聞要等三，四個月。

Ching做邊行？

樓主喺邊度讀？
喺多倫多讀緊但想鍾意温哥華多啲會唔會難揾工
翻香港做幾年嘢再過翻去定直接畢業喺嗰邊揾工好啲？

ching你住邊個省？以你所知BC好唔好住同之後易唔易搵工？但樓價好似同香港差唔多

應該唔難

你可能講大學prog 我指community college

PR同楓葉卡有冇咩唔同

我個職位係Activity leader
我見佢noc有呢個title, 但佢係Activity leader senior

我做野個部門基本上得我同manager兩個人
但我工作內容其實已經係senior
咁樣可唔可以？
其實政府會點樣check?

Title唔重要，佢list個job duties先緊要。你報嘅duties同報個工種code match到7-8成其實已經夠

明白
我準備報個online course
下個月考埋ielts就可以申請Express entry
listening拎8好難
成日填充題都聽唔到答案 或者聽到但唔識串字

明白 唔該巴打

岩阿，大前提係你願意放低香港嘅事業、薪金好多人想考慮過但有顧慮放唔低。

On

電力工程師

如果讀childhood education出到黎係咪難搵工？ 唔係native

細路仔呢啲生意叫做有得做嘅

thanks!!!

想問下BC省讀master學費幾錢
我三大工程grad
但GPA好差
會唔會無U揀
一話啲大學都係賣學位

Gpa好差即係Second low？

cgpa 2.4x
second low

記得好少少既大學既master minimum requirement都要second up，如果一心淨係想讀master，望下渣少少既大學

有無例子
我見最低都要收2.67

樓主可能清楚d. Btw 可以讀graduate diploma既，會易d搵工，唔一定讀master既

master就萬零二萬蚊學費 如果GPA2.4幾真係難 因為呢度唔係行hon制 係真係睇gpa 所以基本上我見Master係要過3先收(UBC/SFU呢啲比較大牌既大學) 我會建議睇有冇diploma可以駁上去master

超易，有手有腳一定有人請，英文差都無所謂。太多人要daycare，老師太低人工。除非自己開一間

我已經放棄master
可能讀2年technical啲嘅diploma
例如維修類型嘅嘢
呢啲實搵到工

再操埋ielts嘅話EE就夠分

relative working experience 得唔得呢?

其實俾你係正常既喎 你咁樣留係果個地方五年 有三年工作經驗 即係證明你已經有能力可以係CA生存 仲有英文水平 咁都唔俾你
就真係好難既啦

不過講起咩月份開學又係好頭痛！
1月份選擇少,等下年九月依家又未apply得
可能真心要搵full time
但明明就係明知依家呢d情況難搵工..

一直都想去加拿大讀個master 順邊睇下有冇機會留低 安省既onip master stream好似有限額唔包生仔？有冇師兄知bcpnp master stream係咪一樣既情況？

oinp master上年一開多人報到冧server一年quota 半個鐘就爆咗
bcpnp好似都有個分要過

Lm

Thx巴打
始終讀master都要拎幾廿萬出黎 搵個包生仔plan先敢去馬
乜system都比d大陸仔玩到爛曬 屌曬佢地老母

大陸人係玩爛規矩但最多移民國都係印巴菲
讀完揾到工咪穩陣d囉，再唔係計下讀完之後個crs 睇下有無機畢業即入EE pool 。不過兩年後唔好話移民政策，個世界都唔同晒。呢個就係讀書移民最大嘅風險。
一係你創業囉呢個世界永遠無包生仔

個人睇法，其實pnp成日改，你讀完又要再2年後，始終搵個地方 方便你搵到工行ee最包生仔

NYIT啲master真係讀完就有州擔保？

移民落地點開始?黎緊想夫妻團聚申請同埋老婆一齊番加拿大 (我係公民)

同埋記住要check eca去確認學歷！睇下有冇機會中埋two or more cert果項！

拎一年work permit之後搵到工可以轉咩簽證？

省提名-> PR好似得
我睇緊曼省

申請左working holiday
邊抽邊儲錢
抽中就working holiday 抽唔中繼續係hell kong搵錢儲學費

工作需要，我今年讀緊個poly MSc
WES當唔當呢啲taught master係 master's degree? 定係要MPhil?

我見CRS個rule好似唔理你個master喺邊度讀
點解咁多師兄plan過嗰邊讀master ，唔係香港讀?

我想問下EE夠分，但CRS得43x分
有咩方法可以加多少少分
係加拿大讀過書，有bachelor ,有銀行&保險經驗
知唔知BC易唔易請外地人做依行？
定係去Ontario 個邊好d？

有land 紙,十多年無返canda 點,算好?

應該無分

其實好睇你肯唔肯做同埋英文流利程度 我自己覺得兩面都還可以

果時grad左有冇申請pgwp做野？岩岩抽左次cec 437

加拿大畢業有分加，畢完業可以apply work permit留底做野再加分，加拿大international student讀master個學費其實同香港唔差太遠，local讀平過香港

肯做肯跑，英文都算fluent
打算過去考埋個保險牌
但係差左少少分，諗緊有咩方法

嗰陣就係冇申請留低做嘢，蠢左
未夠437呀，呢排咁多人申請平均應該高分左

搵最低工資果啲工比較容易

其實怕凍就一定揸車，唔會撘巴士啦

巴打想問下嗰sp，黎緊9月黎加拿大讀書。想問下嗰body check 做完係咪問即日有result?

同埋如果係submit sp前做body check,到時交sp時，嗰clinic 係咪會幫我自己upload 上去？ thanks

無知問: 有冇人知BCIT係咩程度嘅學校，好似asso?
Ubc x bcit (合辦) 嘅degree扺唔扺讀？
都係經ubc apply

I see thanks
想問多樣
如果好似我咁仲係讀緊書，去加拿大讀bachelor, 晒唔晒寫study plan?

之前冇留意到佢有master 添 唔該晒
只可惜我想讀嘅佢地只提供advanced cert & Grad cert

留意呢個:

其實搵顧問幫手係做省提名/搵老細？定係我就咁排ee 佢地都有用，因為啲顧問都好貴

630海外手足鍵戰歸位

願榮光 On Air

想問有冇人12月去加拿大讀書
想搵人夾租

我已經係加拿大讀緊

有興趣？

你會去咩城市先?

Vancouver

如果你去edmonton或許有機會
vancouver太遠,不了

雖然係離題，但係小弟想回流返加拿大，但係怕找不到工作，唉我偏向calgary，本身我就讀濕9 top up 工程degree（做開plumbing同drainage保養）

點樣知到自己學歷係加拿大既程度，calgary有無水喉工匠證書讀，可以容易找工作，求教

去education credentials assessment睇～

巴打覺得 讀電腦既，加拿大係唔係難搵工過美國好多

唔夠錢係美國讀，但好多人叫我死頂，美國雞 U都好過加拿大

巴打你經驗睇法係咩

我自己會覺得呢 其實機會既野度度都有 加拿大係相對少公司啲 但係其實空缺亦都唔少 而且適應方面又會好啲

加拿大 係唔係畢業 有公司請你1年以上，就好大機會移民 ？

如果有本地三年或以上嘅學位 再加ielts唔離譜 就基本上ok了

但假如我係美國轉去加拿大讀呢大概讀多2年

應該還可以

乜其實喺加拿大讀書真係好易移民咩？
都要搵到工先得架
身邊好多人都搵唔到工返香港

即係讀左個加拿大學位就移到？唔係好明
唔洗搵工working visa咩？

因為畢業就申請到PGWP 而你有學位既話基本上就批架啦

最難咪就係畢業後搵工呢part囉

welcome to winnipeg

個邊易唔易搵野做，係咪d人講到咁易移

舉手發問🙋‍♂️

有study permit ，打算讀2年再做1年野行EE條route ， 建議一到步係買樓定租樓呢?洗唔洗比海外買家稅呢?

租 一定係租 呢度海外買家完全唔化算 因為要俾overseas tax

Thanks

想讀書請問第一步係咪要上網搵college既contact再申請admission呢?定都係要經移民顧問呢?

唔好意思問左新手問題...💪🙏

你係想讀/aim啲乜嘢？

我自己本身做banking 30歲有家庭 有香港degree
想aim
1.做返finance相關既野
2. 趁再讀書轉行 讀nutrition相關既科

想做營養師果啲？

係呀 未必一步讀到都想相關既，例如dietian之類..

諗緊係咪可以自己搵學校唔洗比consultant收勁貴既費用呢..?

其實係